一人一樣細個"以為係"既事

我先
以為李錦記係李錦聯開 到十幾歲先知唔係

以為kiss唔會有bb

秒經

以為初戀可以行到最後
以為講分手既一定唔會係自己

以為攪拌機讀攪罐機
以為爆谷讀炮谷

以為我會有女朋友

西瓜種子食落肚會生係個肚度

以為電視入面既新聞報導員可以見到自己

以爲一世朋友 最後各走各路...

總統係一個木桶

好正常，細細個已經有呢個覺悟

以為可以就咁拎部電視入面嘅嘢岀嚟
以為所有人都可以forever friends

以為大學站真係有大學

以為中大唔係大學

以為讀完大學就會搵好多錢

以為時間好多
點知一轉眼2字頭

以為付出好多佢就會鍾意我

以為真係有獨角獸呢種動物

中大叫大學

以為Twins係孖生

以為1萬蚊已經係好多錢

以為全世界男仔既校服都係我哥咁樣既校服

咁叫咩

下吾係架咩

中國有五千年文明

有得上太空捉夢夢

大人講嘅咩都岩

以為大個就會識好多野

咁其實係咪真係上到 我到而家都唔知

屎眼毛係無用

以為所有夜總會/桑拿都係叫雞場所

外國係一個國家

以為香港係個國家

以為做老師要讀書好叻好有愛心同presentation skills

以為讀書真係可以學以致用

以為收音機點唱真係有個明星即時唱

有bb因為食得太飽

以為－定結到婚

點知拖都未拍過

以為自己大個啲就會咩都識
以為月入兩萬就夠

警察保護市民

以為老豆老母一剩出黎就係親戚

生

以為做大人會好開心

月亮跟住自己走
香港有幾個機場
大學全部係大學站

50年不變

因為屋企廁所將抽氣扇條電線勾出來加咗風筒，
所以一定要開抽氣扇先開著到風筒

我細個以為係物理原因一定要開抽氣扇

以為好朋友就信得過

以為警察是正義的

細以為水煮魚 水煮雞真係就咁用水煮 會好淡
直至一次同屋企人貪玩嗌左水煮魚

以為幾百蚊就買到層樓
仲係到幾蚊幾蚊咁儲
諗住有日可以攞住嗰堆散紙去買樓

依家諗翻起真係

以為可以放低

以為粉紅色啲豬放出野外會生啲牙同毛出黎變野豬

以為我我我我我有胸部係艾粒原唱
今年先知原來係yumiko唱
一直誤會左咁耐...........

以為大個可以拎得返d利事錢

以為自己是直

以為外國係一個國家
仲同阿媽拗

以為aeiou字頭嘅英文一定係用an

以為讀到大學就會有前途

以為一定會讀到小學中學大學

以為有聖誕老人

放心
你有經歷過
我未經歷過
就收皮

人工兩三千蚊 己經可以養到家

細個呀媽昆尻我話無太陽煎唔到太陽蛋，大個先知佢懶得煎

以為有獨角馬

以為我肯等你就會要返我

以為微波爐會運d野食去俾入面個人煮

拐子佬係鬼

睇完鋼鍊以為等價交換就係世界嘅真理

以為新聞報導一定係事實

以為女人個閪生係條撚個個位置

以為大個一定可以獨立搬出去住

公仔識講野會自己郁
啲人指住肌肉話係老鼠仔以為入面真係有老鼠 驚到唔敢跟果個大人玩
啲人喺個電視機入面生活緊 （個陣仲係好大部公仔箱）

我依傢都係讀炮谷

屌

以為你對人好 人地會對返你好
以為你全心全意愛一個人 佢會感動佢會愛你

以為OT有補水

以為係中國人

以為公仔啲毛識得生，一野剪左隻公仔啲毛

以為office 的文員好似男親女愛入面啲人返工咁開心

以為吞香口膠係會死

以為bb喺屎眼生出黎

以為啲劇係live

細個晏晝放咗學返到屋企
就係睇新聞同埋都市閒情 悶到死
以為呢兩套嘢終有一日會大結局播其他嘢

自小想拿到的全得到…

以爲牛奶沐浴露加水起泡會變牛奶

以為大個咗就冇咁多野煩

坐火車以為會噴煙

以為朋友係唔會令你傷心

以為爸爸生仔媽媽生女

以為所有男仔都鍾意女仔

以為安居樂業係好簡單

以為真係有「發明家」呢個職業

以為自己會有超能力

以為香港係福地

以為真係有超級撒雅人

全部狗係男仔 全部貓係女仔

以為香港同中國係唔同地方 大個小小先知香港係中國一部份

以為貓同狗係一對 可以生BB

以為以前個世界係黑白色

中學成日覺得可以同老死fd一世
開公司搞初創共進退。。。
大個先知唔係咁

以為我太靚所以月亮跟住我走

以為電視D人係LIVE緊

安全套係糖

以為一男一女結咗婚就自動會有bb 唔想要就keep住食避孕藥

以為一萬蚊好多

原來依家既世界真係黑白色

以為巴士上面錯箱既錢係巴士佬既

以為老豆張信用卡無限錢叫佢唔好返工日日陪我玩

以為一家會齊齊整整，晚晚開開心心坐埋食飯，直至屋企人走左之後⋯

呢d不停重複既post幾時先可以完

我到中學果陣都仲以為女人無鳩 所以用屎眼屙尿 直到同fd 講起呢個話題 被取笑咗好耐
果日馬上see 咗套放尿av 先知道自己on9 咗咁耐

以為啲利是大個咗會俾番我

以為我係靚仔

細線個以為自己可以做歌手明星

以為一家人可以幸幸福福，平平安安一世

以為帶泳帽個頭唔會濕

以為新年利是可以自己袋

以為成年人好，可以做乜都得

自己係石頭爆出黎

以為晚晚放工會好似壹號皇庭咁去飲嘢

細個以為自己唔會食煙飲酒叫雞

The floor is lava

以為係嗰個地方出世就會識嗰個地方既語言

那種真找不到缺點

以為月亮跟住自己行

吾你老母

以為買樓係等如買哂成橦
大個先知原來係買一個單位

以為阿嬌是處

以為一筒一索八索係番字

以為所有事都會解決到
以為所以事都會有好結果

以為講大話會警察叔叔拉

以為明星係虛構人物，好似卡通咁

我諗起好細個果陣以為卡通片d人物全部都係真人著住大大舊果d衫扮出黎

以為同學就係朋友

以為大個左就會高過呀媽

以為啲演員做戲死左就真係死左
又以為電視係直播
驚奇佢點解呢頭做完八點 又過格離台做八點半

好耐以前係
後來有人發明左分契
一個個單位賣先多人買得起

月餅下面係吸水防潮珠
大左見到酸素先知唔係

以為

自己叻過其他人

全世界=香港&外國

貓係女仔 狗係男仔

講粗口就係壞人
飲酒就係壞人
食煙係最壞既人

人人都有夢想

細細個以為我咁醒目，大個左個世界就係我既，但事實並唔係咁，到而家我仲係一個夜晚靠住打飛機去發洩既一個青頭仔。
我唔係無試過，我試過安份守己，日追夜追，只係追一個女仔， 我試過，但係出面個班mk， 佢地有咁既誠意咩？
佢地只係拋個樣出黎，攞少少時間，中出即飛完之後就不停追其他，咁叫做公平咩？
你出去問下班毒撚，是但問一個毒撚， 問下佢地想要d乜野，??? 佢地既答案好簡單， 只係想要一個好普通好普通既處女做女朋友， 點解佢要用成世人既時間去追一個女仔？因為d mk係到玩野呀！ 越靚仔 越有得玩呀！ 呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？

毒撚仲咁大想頭要個處女做女朋友 有女朋友都偷笑啦

以為臘腸生係樹上，隨時可以摘嚟食

ON99

細個完全唔睇新聞

以為人地應承我o既一定會做到

以為 9000 一個月會好夠洗

以為死左人新聞會報 果日冇報就冇死人

以為好容易就可以搵到個人一生一世

以為自助餐叫「po飛」
咁英文應該「P」字頭
原來係「B」字頭
Buffet

讀好d書慌死冇女咩

法律係公正
警察係好人
有才能就有人賞識
肯對人好就，人就對你好

全撚部都係假

樓下匯豐銀行搬, 我好驚銀行D錢會冇咗, 當時5歲.

***

另一件事,

同屋企人&阿爺去食飯, 知客同阿爺講: 老細幾多位呀?
我真係以為間酒樓阿爺開.

食完飯我見老豆要俾錢, 諗緊點解同阿爺去阿爺間酒樓食飯要找數.

當時我4歲.

以為利孝和夫人係邵逸夫老婆

以為大個左可以鍾意買乜就買乜 想食咩就食咩 一定開心過細個

小學本生字簿d格仔咪鬼咁大隻，越讀上去，格仔就會越細，中學就更加細
以為讀到大學會細到螞蟻咁
之後就同同學鬥寫細隻嘅字

以為個個讀到大學

細個以為打飛機係正常嘢
跟住有次細個嗰陣搭飛機唔知痴咗邊條線
起飛嗰陣攞住擺側邊個搖控起勢咁打
跟住就天真無邪咁對住我姨媽講：我打飛機呀！
佢就呆撚咗咁望住我
到我大個知道真正係咩意思嗰陣
我真係柒到想揾個窿捐

以為非洲係一個國家

以為洗腎係攞個腎出黎洗

以為生腸真係未煮熟果D生

以為大個左就買到樓
細個果陣新樓先百零萬......

以為讀到大學已經算好叻
點知天外有天

細個睇完老豆啲咸片
真係以為男人屌女人
係屌個屎忽窿

以為女人既分別就係無左碌撚
然後荷尿，生仔，荷屎同俾男人屌都係同一個窿

以為自己好重要
而家發現就算死咗都只不過係一個數字

以為自己可以去練功練內力返嚟做武林高手

以為做愛女人會痛

以為自己會好成功

好中

以前好人會有好報 惡人有惡報

以為用信用卡唔使找數

我重覺得係wo

以為興趣可以當飯食

以為做太監係切左條丁先做到

以為自己有超能力睇到人地睇唔到既野,
原來只係散光+近視

以為暴力真係解決唔到問題

以為大個咗全部人一樣高

以為讀好書就有好出路

以為真心對人，人地就會真心對你

部份正確
只要係讀醫，法律同Global Business

所有雪糕都有雲尼拿

我講完應該自爆 女友會知

是咪想講用水白烚

以為一個鍾好耐 長大後

細個日日想快d讀完書，出黎做野就會好開心，到真係返左工，先發覺以前無憂無慮，onon 99又一日先係最美好

以為老左先會死

牛餐肉

以為香港係真福地

男以為係會變女
女以為係會變男
以為bb係胳甩底出世

以為結完婚就要即刻大肚生仔
以前拍拖係永遠

以為電視節目完個定格係d演員自己唔yook

舊劇係, 後來技術進步先唔使

以為自己會有女朋友

以為可吞左香口膠落肚係好嚴重既事

以為大個就自然有女朋友

以為警察 教師 係好人

以為錫下就會有bb

唔該你唔好再日日消費你之前段感情啦5p仔
自己講分手仲要扮念舊情真係好嘔心呀

恒大係大學

以為m記只有大人先可以食
想快啲大個每餐lunch都食m記

以為同姓唔可以結婚
原來係同性

細個老豆喺房換褲 門俾風仲吹開咗 我行過睇到入面 我見到佢碌鳩以為係屎 佢出到嚟我仲同佢講：老豆你下面有舊屎

以為自己好型

以為男人有兩個春袋

以為努力一定有回報

以為我渣GTR就唔洗炒

以為睇得多av 第一次就會搵到窿

以為天係白色 啲雲係藍色
細個油顏色唔想油個天就同老師死呦個天係白色，呦到自己信咗

以為自己近視係因為打太多機

以為香港國際機場同赤臘角機場係兩個機場嚟

以為中大係用中文教

以為女仔大個咗一定有波

以為大個左就有男朋友

屌 以前真係有好多course用中文架
係對中文重視嘅象徵嚟
係十幾年前有條濕鳩做校長玩"國際化"先搞到不倫不類

以為自己唔靚仔

以為自己好專一
原來都幾易移情別戀

以為大個會有車有樓，有個好似做戲咁既經歷

結果係平庸，無父幹無際遇又窮 為了生存般

以為讀完小學中學會順住入埋大學

真係 覺得老母講嘅嘢就係權威

以為大個生活就會好

以為大個左就會自動識曬所有巴士路線，去邊都知搭咩車

以為父母會一路健健康康

以為大個左就會自然搵好多錢

以為黑白電影年代既世界真係得黑白色

以為呑槍自殺係呑左把槍噎死

以為自己好靚仔

以為thank you 讀(thank) (kill) (you)有三個音

細個睇個廣告見到架飛機 飛出太空 之後就一直以為香港係地球 美國係火星

以為人發育就會胸大
利申: 絲

以為扑野d女係到叫係因為好痛
睇AV好內疚

以為自己條女會好大波

先生講地球係圓，然後小二之前一直以為人係係地球裡面，即係好似殖民星咁

以為身邊親人會一路都陪住自己......

這是一個傷心的故事

以為自己係正常樣
大個先知自己好靚仔

以為屎眼係冇毛

以為果時老豆人工9000幾蚊已經係好多
以為大個左出黎做野人工會自動穩定上升

吾你老母呀

以為警察一定係好人，會捉曬所有壞人

以為蜜蜂針人個陣係可以針幾十百萬次咁
點知原來針完你佢就玩完

以為新聞報導啲30幾歲中年男人車禍係我老豆

以為女人一定冇賓周

以為大人唔鐘意食麥當勞

以為自己大個會做明星

下唔係既咩

以為搬屋係揾直升機拉間屋出黎

以為我會有男朋友

以為自己心儀對象都中意自己

以為婆婆會一直煮飯俾我食

自己係石頭爆出黎既

以為努力同回報係成正比

以為喬治 布殊係兩個人

大個先知唔係中國出生

以為係比蟹夾到要行雷先放手

以為聰明人一定有錢

以為會遇到下一個比佢更好嘅女仔

以為細個啲利是錢只係老豆老母幫自己儲起佢大個用
點知...

以為作客係一隊球隊

仲天真到以為一出黎做野就可以好似壹號皇庭咁幾個fd住埋一齊

以為四叔同六叔系兄弟，而且有其他叔

以為agger讀agger

以為每次熄電視就會有一個tvb藝員死

貓係女仔狗係男仔
hello kitty 同keroppi 係一對melody 係第三者
搵錢係打開個櫃桶係咁拎

以為電視劇入面條友死咗真人都死咗
仲問呀爸咁咪好快無哂人拍戲

唔係龜咩???

有啲得

以為警察係好人

呢兩句睇到就好撚有感覺

以為中國人係有文化

以為總會溝到女

以為朋友係一世嘅

下? 自己決定分手怪得邊個

以為按yes話自己夠18歲睇咸網會犯法

以為18歲就係大人

以為收音機裡面有人

以為屎忽磨屎忽會有bb

以為世界上冇鬼

感情撚可否收皮

以為好人有好報

以為女仔痾尿同抽插係同一個洞

以為食咗西瓜核會個頭係會生西瓜

以為4333333有大學讀

我都曾經以為係咁

蘇聯係一個國家。

以前係

以為自己讀唔到大學
依家係碩士

成日比人叫靚仔 以為我自己真係靚仔

以為中英數的"數"係第三個地方既文字

仲有以為狗係男，貓係女

以為聽緊CD等於個歌手即場唱緊俾我聽，重複播會擔心唱得辛苦

以為優之良品讀香蕉涼粉 結果俾人笑

以為銀針粉係阿婆用大脾碌出黎

以為正義冇細分

以為每次拍拖都係最後一次

我以為張智霖係啞，日日同媽媽講初哥哥講唔到野好慘

吾你老母咩屌

正評係比炮谷的

以為大個咗可以有能力解決所有難題

以為我係特別啲

貓係女仔
狗係男仔

以為自己會有將來

以為大個左就會有時間有自由做自己想做既事

以為大個咗就會搬出去住 可以裝飾到好靚靚
現實係租貴到

以為香港五十年不變

以為終於唔駛讀書真係好

以為月入高過中位數就好叻

以為儲到幾萬就唔駛憂

細個娘親成日話打邊爐要食「航空菜」，咁我就以為呢隻菜好巴閉係搭飛機黎先有得食。點知大個發現⋯⋯原來係蓎蒿菜

細個真係以為稱得上為朋友既 真係發生咩事都做到朋友

以後上到大學就會有女

以為一層樓真係一層樓

以為掂到女仔會大肚

以為有港幣5000蚊紙

以為100跟住就係200，300………1000，2000咁數落去

以為大個咗一定會有拖拍

銀行櫃員機㩒錢就會有，無限㩒。

以前細個坐的士 見到的士佬打燈轉左或轉右咪會有個綠色箭嘴係個方向盤個邊指返個方向既 我以爲係的士佬唔識行 唔知要轉左定轉右所以問架的士 的士話返比佢知到底要向左定向右 但次次都無錯 仲順利到達目的地 我就一直個左好耐

我就一直信左好耐

以為老母會幫我草起d利是錢

以為d呀嬸成日偷百佳惠康d推車返屋企

以為it狗乜都要識

以為打開電視就可以拎隻比卡超出黎攬

細個唔識讀愉翠苑
讀咗偷翠苑

以為識揸車好勁

當年以為愉園叫偷園

以為聖誕版m&m係辣既，
只限紅色朱古力豆，戴住頂聖誕帽嗰款

以為大學生個個好叻
以為有心做就一定做到
以為自己係中國人
以為政府一定係岩
以為讀大學就唔洗讀書
以為大個左會開心d

電視播個啲劇係即場拍
同埋打爆個電視/電腦mon, 就可以掂到入面啲野

依個世界係公平

以為大學好似幼稚園咁全部人讀同一樣野 唔使選科 畢業出嚟就做到醫生律師

以為呢個世界好多好人

以為你中意佢 佢就一定中意你

以為老豆老母都一定好長命

我細個病個陣呀媽會話我作感冒，我以為佢話我作出黎扮野搞到我好委屈但又冇出聲

以為一生人只會遇到一個可以行一世的伴侶(初戀)
儘管發生咩事都好 個個人都會一直守護自己等待自己
自己亦會守護佢 等待佢
終有一日無論點都會喺返埋一齊

以前未知拍拖點解 就以為拍拖等於拍埋對拖鞋
細個讀中英數 以為數學係數學國話

以為所有電視節目都係live

以為韮菜係草
仲問大人做咩煮草食
牛先食草架

細個睇超人迪加係片尾曲見到每日放送,以為日本會日日播咁好,大個先知原來係公司名

以為自己屋企好有錢

以為bb係屎忽出 一出世會有好多屎一齊出埋黎

以為永遠都會停留係細個既階段